{"kandidati":[{"name":"Peter Pellegrini","strana":"Hlas-SD","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Ing. Peter Pellegrini je slovensk\u00FD politik, v s\u00FA\u010Dasnosti predseda N\u00E1rodnej rady Slovenskej republiky. V rokoch 2018 \u2013 2020 bol predsedom vl\u00E1dy SR. Od 24. marca 2020 do 16. septembra 2020 zast\u00E1val funkciu podpredsedu N\u00E1rodnej rady Slovenskej republiky","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\pellegrini.png"}},{"name":"Ivan Kor\u010Dok","strana":"","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Ing. Ivan Kor\u010Dok je slovensk\u00FD diplomat a politik. Od apr\u00EDla 2020 do septembra 2022 bol ministrom zahrani\u010Dn\u00FDch vec\u00ED SR vo vl\u00E1de Igora Matovi\u010Da a Eduarda Hegera. Predt\u00FDm p\u00F4sobil ako ve\u013Evyslanec Slovenska v Spojen\u00FDch \u0161t\u00E1toch a \u0161t\u00E1tny tajomn\u00EDk ministerstva zahrani\u010Dn\u00FDch vec\u00ED a eur\u00F3pskych z\u00E1le\u017Eitost\u00ED SR.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\korcok.png"}},{"name":"\u0160tefan Harabin","strana":"","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"JUDr. \u0160tefan Harabin je slovensk\u00FD pr\u00E1vnik, b\u00FDval\u00FD sudca, b\u00FDval\u00FD predseda Najvy\u0161\u0161ieho s\u00FAdu SR, b\u00FDval\u00FD podpredseda vl\u00E1dy a b\u00FDval\u00FD minister spravodlivosti. V prezidentsk\u00FDch vo\u013Eb\u00E1ch v roku 2019 a 2024 ne\u00FAspe\u0161ne kandidoval na post prezidenta SR.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\harabin.png"}},{"name":"Kriszti\u00E1n Forr\u00F3","strana":"SZ\u00D6VETS\u00C9G \u2013 ALIANCIA","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Kriszti\u00E1n Forr\u00F3 je slovensk\u00FD podnikate\u013E a politik ma\u010Farskej n\u00E1rodnosti, od roku 2013 poslanec Trnavsk\u00E9ho samospr\u00E1vn\u00E9ho kraja, od roku 2021 predseda strany SZ\u00D6VETS\u00C9G \u2013 ALIANCIA a v rokoch 2020 a\u017E 2021 predseda Strany ma\u010Farskej koal\u00EDcie. ","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\foro.png"}},{"name":"Igor Matovi\u010D","strana":"Hnutie Slovensko","pocetHlavsov":1,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Mgr. Igor Matovi\u010D je slovensk\u00FD politik, podnikate\u013E, podpredseda vl\u00E1dy SR, b\u00FDval\u00FD predseda vl\u00E1dy Slovenskej republiky a b\u00FDval\u00FD minister financi\u00ED SR. Od roku 2010 je poslancom NR SR, najsk\u00F4r na kandid\u00E1tnej listine SaS, nesk\u00F4r ako predseda n\u00EDm zalo\u017Een\u00E9ho hnutia O\u013DANO.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\matovic.png"}},{"name":"Patrik Dubovsk\u00FD","strana":"","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Mgr. Patrik Dubovsk\u00FD, PhD. je slovensk\u00FD historik, archiv\u00E1r a politik, pracuj\u00FAci ako vedeck\u00FD pracovn\u00EDk \u00DAstavu pam\u00E4ti n\u00E1roda. V janu\u00E1ri 2024 ozn\u00E1mil, \u017Ee chce kandidova\u0165 na post prezidenta SR vo vo\u013Eb\u00E1ch v marci 2024. ","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\dubovsky.png"}},{"name":"J\u00E1n Kubi\u0161","strana":"","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Ing. J\u00E1n Kubi\u0161, Dr.h.c. je slovensk\u00FD diplomat a politik. V rokoch 2006 \u2013 2009 p\u00F4sobil vo funkcii ministra zahrani\u010Dn\u00FDch vec\u00ED vo vl\u00E1de Roberta Fica. 19. augusta 2023 ozn\u00E1mil z\u00E1ujem kandidova\u0165 v prezidentsk\u00FDch vo\u013Eb\u00E1ch v roku 2024 ako ob\u010Diansky kandid\u00E1t.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\kubis.png"}},{"name":"Milan N\u00E1hlik","strana":"","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Mgr. Milan N\u00E1hlik je slovensk\u00FD policajt a politik. V prezidentsk\u00FDch vo\u013Eb\u00E1ch v roku 2024 kandidoval na post prezidenta Slovenskej republiky.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\nahlik.png"}},{"name":"Mari\u00E1n Kotleba","strana":"\u013DSNS","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Ing. Mgr. Marian Kotleba je slovensk\u00FD krajne pravicov\u00FD neonacistick\u00FD politik a b\u00FDval\u00FD pedag\u00F3g, predseda Kotlebovcov \u2013 \u013Dudovej strany Na\u0161e Slovensko, b\u00FDval\u00FD poslanec N\u00E1rodnej rady Slovenskej republiky a b\u00FDval\u00FD predseda Banskobystrick\u00E9ho samospr\u00E1vneho kraja.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\kotleba.png"}},{"name":"Robert \u0160vec","strana":"Hnutie n\u00E1rodnej obrody","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"Mgr. R\u00F3bert \u0160vec je slovensk\u00FD n\u00E1rodno-konzervat\u00EDvny politik, predseda ob\u010Dianskeho zdru\u017Eenia Slovensk\u00E9 Hnutie Obrody a z\u00E1rove\u0148 od roku 2019 predseda politickej strany Slovensk\u00E9 Hnutie Obrody. V roku 2019 kandidoval v prezidentsk\u00FDch vo\u013Eb\u00E1ch ako nez\u00E1visl\u00FD kandid\u00E1t na prezidenta SR.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\svec.png"}},{"name":"Andrej Danko","strana":"SNS","pocetHlavsov":0,"detail":{"narodenie":"Ahoj","info":"JUDr. Andrej Danko je slovensk\u00FD nacionalistick\u00FD politik, pr\u00E1vnik a podpredseda N\u00E1rodnej rady. Vo volebnom obdob\u00ED 2016 \u2013 2020 bol zvolen\u00FD za predsedu N\u00E1rodnej rady. V Slovenskej n\u00E1rodnej strane p\u00F4sob\u00ED na poste predsedu.","imagePath":"..\\..\\..\\Images\\danko.png"}}]}